%@P:exocorcp
%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item On considère le nombre 147,285.\\Que représente le chiffre 5 ?
  le chiffre 4 ? le chiffre 2 ? le chiffre 1 ?
\item On considère le nombre 6\,498,703. Quel est le chiffre des
  dizaines ? des centièmes ? des unités ? des dixièmes ?
\item Que représente le chiffre 3 pour le nombre 12,453 ? pour le
  nombre 300,8 ? pour le nombre 77,32 ? pour le nombre 883,009 ?
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Travail sur le sens de la position d'un chiffre dans l'écriture décimale d'un nombre décimal. \`A donner rapidement, avec ou sans le tableau de positionnement, en remédiation ou non.
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item 5 est le chiffre des millièmes. 4 est le chiffre des
    centaines. 2 est le chiffre des dixièmes. 1 est le chiffre des centaines.
  \item 9 est le chiffre des dizaines. 0 est le chiffre des
    centièmes. 8 est le chiffre des unités. 7 est le chiffre des dixièmes.
  \item Pour 12,453; 3 représente le chiffre des millièmes.\par Pour
    300,8; 3 représente le chiffre des centaines.\par Pour 77,32; 3
    représente le chiffre des dixièmes.\par Pour 883,009; 3 représente
    le chiffre des unités.
\end{myenumerate}